（理性討論&文長)覺唔覺你的名字係聲之形面前抬唔起頭？

一開頭利申返 只係講緊電影版
未睇聲之形之前已經見到好多巴打講聲之形完勝你的名字 嗰陣我都未信 仲心諗聲之形個男主角咁柒 點睇呀
但都見咁多人捧上神枱就睇下
跟住落黎會分開講下兩套
你的名字：
故事：說穿了只不過係一個穿越既故事 撐起成個故事既可以話只係其實女主角一早死左呢條伏線 先帶到比人：嘩 既感覺 同埋成個故事太圍繞住男女主角 對其他角色既描寫係有 但實在唔太深刻 加上係穿越 好難令人代入到 比較難感受到當中想帶出既情感 仲有一個最大既敗筆就係換換下就鐘意左對方 比較令人費解

鋪排：中間用黎講佢兩個交換既情節感覺上太拖 但係成個鋪排暗中環環相扣 例如好早已經講緊咩係黃昏之時

笑位：除左揸波無咩好笑

感動位：除左臨尾寫我鍾意你係手同黃昏之時之外⋯⋯

帶出既意義：無乜 珍惜眼前人掛

歌：幾好 唔錯

聲之形：
故事：好好多 因為係講緊欺凌呢個話題 而呢種情況都好普遍 令到觀眾容易啲代入 而男主角個死黨呢個角色既定位相當好 除左推動成個故事行 仲沖淡左前段男主比人排果種黑暗 對各個角色既描寫都好足 唯一覺得有敗筆既地方就係對果個好似食戟之靈十傑第一席嗰個男仔刻畫差咁啲 除左佢係雙面撚 出賣撚 杯葛撚 之外就無咩 因為佢係第一個開始欺凌男主角既人 亦都成日叫男主角快啲去死 而最後佢救左男主角意味住男主角既救贖正式完成 由比佢推落水 變 比佢拉上水

鋪排：揀左用回憶完再直落 好普遍既順序 鋪排亦都做得好好 係你開始覺拖同悶果陣就會有一段新既展開

笑位：用左一啲人物間對話之後行為上既落差做笑點 不可否認大部分都幾好笑

感動位：男主角跌落樓後全部都係

帶出既意義：好深 例如欺凌者從良之後幾經波折都比人接受返 同埋 會為人著想 係人地角度思考 唔將自己果套強加人 etc （可能睇我呢幾句覺得好膚淺 但睇過就會覺得好深）

歌：呢個就你的名字好啲 駁唔到

重點係聲之形啲女
你的名字都睇左一段時間 可能有啲野唔記得左
理性討論 唔比提人老母

誰偷偷留下負皮

你的名字撚不願面對

無可否認聲之形講既message 好啲
但我覺得你的名字笑位好好多囉

交換身分交到鐘意左對方
vs
欺凌同被欺凌到鐘意對方

我睇唔出邊個荒謬d

交換身分個過程起承轉合個力唔夠 轉果part都係其實女主角死左 所以好易比到人一種感覺係：咁就鍾意左對方
但聲之型男主角同女主角既欺凌同被欺凌係以前既事 電影主要交代既係男主角而家被排斥同埋佢自己為過去既事補償救贖既過程 所以如果就咁用欺凌同被欺凌係講佢兩個既關係就太偏頗

電影嚟講真係cut走好多漫畫劇情
例如對其他角色描寫不足，老師無漫畫咁黑人憎，有啲情節去得太快，不過整體嚟講都係好好睇嘅，係個尾有啲唔知點咁

屌, 個垃圾老師真係睇到嬲

利申: 遇過

我覺得打和la

其實劇情係你的名字流暢，易入口，而且浪漫啲
成套都一氣呵成，人物劇情唔會有突兀既轉變，歌或者好少少，節奏都好

換言之聲之形係上面係做得冇你的名字好

劇情有時轉得太快，但故事含義同深度係好啲，對人物性格既刻畫都好鮮明同佢呢種冇咁主流既畫風帶出黎我覺得仲靚過你的名字
成套睇完我真係覺得好似睇緊兩個人既生活而唔係一套電影

所以我覺得掌門人，打和la

啲人成日都話你的名字個故事好簡單，普通交換身體
但我想講就算當個主題真係普通，但可以寫到咁好睇都反映新海誠好勁啦

聲之形唔係話好唔睇
但條女無啦啦鍾意欺凌佢嘅人
男主角欺凌人變左被欺凌者呢啲真係好唔合理

客觀黎講各有各好
聲之形啲女又畫得真係靚
但整體畫得靚啲都係你的名字

客觀上打和啦，費事又嘈餐勁
但個人上真係你的名字>>>>任何作品

聲之形d畫正woo，冇咁熟悉既感覺
而且西宮好有氣質，同其他動畫女主好唔同

你的名字簡單？可能我讀左好多同時間有關既msg 入去
聲之形係追漫畫既，漫畫d 情感都做得好好，動畫聽日睇，但漫畫除左欺凌之外，仲講左好多青年人心理野

我兩套都鐘意

根本你的名字果種憧憬係無辦法係其他故事度搵到
太奇幻啦，又充滿童話feel